612基金壇野 你趷起條尾 政府已經睇穿你班友想點

其實我明個咩大律師培訓計劃背後咩用意，我估係因為政府改左計律師人頭申請法援，有班人唔夠稱，咁就諗住灌水，比「經驗」一班大家唔想要或者法援唔批既新手，等佢地拎法援。其實個邏輯係法援種票。

如果我講既接近事實，咁有幾 work，質素如何，同最後結果點都諗到。

要證實我講既對錯不難，你睇下個計劃最後參與既大律師，有幾多法援成功紀錄，就已經可以證明我岩定唔岩。

點解我明，係因為個邏輯同政府創業補助相似，咁政府每次創業比幾十萬，大家咪搵親朋好友創多幾次，去拎多幾次幾十萬。但最後通常唔 work，因為標準會變，筆錢點都唔會比你。

無記錯政府改法援係 2018 年，擺明係針對你班靠社運開飯既律師，我都睇穿你想玩乜，你估政府睇唔睇得穿你想點，個規則修改，搬龍門既權力係佢度。

利申唔反對，我角度其實無所謂，因為對我黎講筆錢唔係咁玩，都只係比左另一班人打官司，我角度都係打官司，後生打，老既打，其實都差唔多。真係會有意見既人，反而係想用律師既人，覺得你想將被告當培訓大律師既白老鼠。

事實上我咁講係幫佢，站在虛耗資源角度，諗計呃政府錢係值得鼓勵（官司應該打唔贏，但可以加速政府財政崩壞），佢自己肯定唔敢講真正意圖，所以先解釋到大家唔明，因為個意圖係呃政府錢，一見光就死。

所以我最多反對佢扭曲法治定義，但唔反對呢個政策，但亦唔睇好。因為法援署都唔係 on9，一申請就睇穿你班友想點。

所以我幫佢解釋算，雖然佢動機應該唔 work，但成功既話政府都係負擔多左，效果應該大家同意。

Hong Au: 問題個大律師計劃係612出錢。

Cheng Lap: 咁你當用 1500 萬博未來既法援，其實佢唔出呢筆都係比其他律師啦

Hong Au: 唉呢筆錢真係冤枉，成億本身可以建軍，但係俾班垃圾用黎打官司。

Alan Kwok:
利申讀緊law(本科歷史)，我唔認同612計劃喺俾律師cap水。
我覺得關鍵喺嗰計劃值唔值

Ronald Lam:
利申，讀完law, 我認同部分業界人士用612 搵食。
行內有pro bono service既，唔係下下都要錢。
mag P force 三者一條龍，mag 量刑標準不一，照現有規則玩係無用既，早認早減刑，留返筆錢早啲出返黎好過

眾籌打官司，我反對，因為係燒市民錢；法援打官司，我就不反對，因為係燒政府錢。我個邏輯好簡單，燒人地錢，唔好燒自己人錢，除非你唔當籌錢對象自己人。

Cheung Man Fung: 保釋金支援你點睇？

Cheng Lap: 燒既有限，聊勝於無，大把人保釋唔到

Martin Man:
政府知你打咩算盤
就唔批法援

Ryan Wong:
用市民錢玩一個無可能贏既遊戲

Cheng Lap:
咁人好蠢，未輸晒之前都唔會理性，賭徒係咁，唔好提佢，等佢地輸晒絕望發花癲算